[忽發奇想] 有冇記者朋友直接問林鄭 其實壽終正寢是否等於撤回？

平時少睇政府記者會，有冇記者朋友問過？

問：特首，想問你一題是非題，之前你話修訂條例壽終正寢是否等於撤回條例？是或否即可。多謝。

就以上提問，我估會有以下可能：
A. 是
追問：既然等於，希望特首可以借依次機會向廣大市民正式講一次撤回逃犯條例修訂，多謝特首。

B. 否
追問： 如果答案係唔等於，點解早前政府不斷強調已經回應市民訴求？而鄭若驊司長更加叫市民唔好執著於字眼，但而家睇黎，依個唔單單係字眼上既分別，而係意義上既分別。
敢問特首壽終正寢同撤回兩者上有咩唔同，而政府是否不可能撤回？而不能夠撤回既原因又係咩？政府是否有任何難處而不能夠撤回？可否對公眾說明一下，好讓社會大眾釋懷。

C. 不正面回應，只係話政府早於7月已經講過暫緩，唔再啟動。。。。。下删100字。
追問：特首，只需答是或否就可以，好簡單既一條問題。其餘既野，都唔需要重覆，市民聽過太多次，多謝。

D. 推張建宗出黎
追問：司長，請問你能否代表特首答依題簡單既是非題？

E. 轉身就走
追問： 大叫特首，請問咁就叫做負責任？

暫時諗到依d可能性，鐘意既就推到俾記者睇到，唔鐘意就屌細力d。

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

正評既朋友可以留個言幫手推post
負評既朋友都可以留言表達下

推

順便問下問責制係咪已經壽終正寢

或者係名存實亡

之前有記者咁樣問過 答案點都會係C 唔好天真

特首你連是非題都唔願意正面回答，試問點叫700萬市民真誠信服政府已經回應訴求？現時政府唔回應訴求，想問特首有冇諗過如何解決眼下既現況？係咪打算將警方推上前線，以武力解決，而從來冇諗過了解問題既源頭，於源頭解決問題呢？特首你每次出黎都係譴責示威者，但事情都冇降温既跡象，有冇諗過你出黎譴責完一輪，其實係對解決現時亂象完全冇幫助呢？

Pish

你係咪無追開記者會直播？你講嘅基本上都有記者問過 咪錄音機式問非所答回應囉

林奠講完個日就問過啦

用open question定yes/no question問都會有分別。好似考試咁，Open question佢點答都可以俾分。
但yes/no question, 佢一日答唔到yes或no, 都唔會有分。
佢唔肯答，就製造一個話題，搞到連支持政府既人，都不禁要問林鄭一句，點解你唔答是或否？